羅冠聰入選《時代》周刊年度百大最具影響力人物

美國《時代》周刊公布由編輯挑選的本年度一百大全球最具影響力人物，前香港眾志常委羅冠聰上榜，被列入「先驅」一項。前港督彭定康為他撰寫簡介，形容羅冠聰不畏懼中共的打壓，堅持為香港捍衛自由及民主，期望全球民眾應該繼續為羅冠聰等捍衛香港自由的人士發聲。

現時身處英國的羅冠聰在社交網站貼文，感謝彭定康所寫的簡介，以及各界的支持，認為自己上榜是過譽，但作為對香港民主運動的肯定，則是恰如其分。他又說，大家所享有的民主自由並非從天而降，而是靠眾人警醒、合力守衛。

期待

蔡英文